【金融中心】鍾國斌：美報告非單純吹水

和美國做生意30年，自言熟知美國人做事方式的鍾國斌認為，今次美中委員會的報告不光是「吹水」。(蘋果日報)

「好多人話呢啲報告都係吹下水，幾時有見過佢會有做嘢」，和美國做生意30年，自言熟知美國人做事方式的鍾國斌認為，今次美中委員會的報告不光是「吹水」，「以往未見過，真係有建議出嚟點樣去做。」

鍾國斌又認為，無論民主黨還是共和黨，都有共識中國是一個威脅，加上特朗普總統以生意人的方式思考，「唔會理你合作幾耐有幾好關係，為自身利益佢會做到最盡」，所以他由一開始就提醒特區政府，不能輕視美國真的對香港「出手」的危險。

他認為現時香港已經成為中美貿易角力的「籌碼」，「好似玩show hand，『晒冷』就將你香港晒埋出去。」而若美國真的對香港出手，亞太區的日本、南韓、菲律賓以至西方國家都會跟隨，「你香港可以做到啲咩」。

他認為目前關鍵，除了特區政府加強遊說本地美商外，亦要避免落人口實，「唔好俾咁多藉口人哋搞你，唔好咁多口水」，他強調美國的行動全部基於本國政治利益，和香港法治以至23條立法等無關，但他在報告公布後決定撤回本來提出的23條立法議案，「23條嚴格嚟講係無關係，但我睇完（報告）後覺得唔多妥，唔好俾人咁多口實，因為佢個報告寫埋（23條）喺度。」

時事評論員王慧麟就認為，美國現時提出關稅以至香港政策法，是在美中關係角力中打的「香港牌」，在美國透過日韓台灣等圍堵中國下，「你一定要靠香港，得返一個出口，袋喺袋度隨時拎出嚟，呢張香港牌非常好用」，而到底美國會不會和何時會打出這張「香港牌」，視乎習近平和特朗普在G20峰會的會面結果的影響。

王慧麟相信特區政府都明白問題嚴重性，「林鄭月娥早兩日話下年多啲外訪宣傳一國兩制，就係發覺唔掂，但佢又唔可以口頭話你知唔掂」，但他對特區政府這類外訪的成效有質疑，例如商務及經濟發展局局長邱騰華9月訪問遊說，未見成果，日後特區政府應考慮透過商界甚至民主派人士加入遊說，「亦可以趁呢個機會同泛民改善關係，請泛民出手幫佢，泛民無理由會推。」

//「23條嚴格嚟講係無關係，但我睇完（報告）後覺得唔多妥，唔好俾人咁多口實，因為佢個報告寫埋（23條）喺度。」//
//「亦可以趁呢個機會同泛民改善關係，請泛民出手幫佢，泛民無理由會推。」//

BOTH笑話

我地特首都未驚過

淆到仆街

23條一日未立法 基本法一日未完整
美國佬講兩句就唔立法？ 你係咪中國人？

縮撚到

依條友唔係話自己中國人咩做咩取消呀，要取消都取消關係法先啦，唔取消關係法咪比人有口實話你賣國賊勾結外國勢力

啱
第一點, 今日做緊選舉, 仲未完 選完肯定變 version 2
第二點, 俾我係泛民, 就一定會等出左事, 經濟下滑先再屌鳩政府, 依家幫政府一啲好處都冇 (到時選 2020 立法會會俾人圍攻)

棺材已送往府邸
香港

個記者淨係識照單全收，唔質佢兩下，問佢國家有難，咁做算唔算勾結美國

lm

自由黨真係好ON

杞人憂天

咩關係法，香港根本無著數

中國奔

為表面利益放棄國家安全，痴撚線

呢家垃圾先做記者

會否出現「焦土派撐立法廿三條」但「建制派（含民主公民黨）反對」既局面

點解唔幫國家投資一帶一路？

人心回歸路漫漫 香港漢奸特別多

林鄭都話美國先係最大輸家，香港又贏，怕咩啫

中國怕咩

他認為現時香港已經成為中美貿易角力的「籌碼」，「好似玩show hand，『晒冷』就將你香港晒埋出去。」而若美國真的對香港出手，亞太區的日本、南韓、菲律賓以至西方國家都會跟隨，「你香港可以做到啲咩」。

唔洗怕 依家多左個台灣同你一齊赴國難

仲敢叫自己中國賓